\section{UFPA Digital}

\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}

    \vspace{0.3cm}
    \begin{itemize}
        \item \justifying{Desenvolvido utilizando amplamente o \emph{framework} livre e multiplataforma Qt, o qual possibilita a criação de interfaces gráficas utilizando a linguagem de programação
        C++ e, por meio de diversos módulos e bibliotecas nativas;}
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.3\textwidth]{sections/ufpa-digital/logo-ufpa-digital.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{sections/ufpa-digital/code-qml.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Objetivos}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Objetivos}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \justifying{O UFPA Digital almeja dispor em um ambiente centralizado os serviços,
    atualmente descentralizados da UFPA, seja por meio de APIs REST, obtenção de dados via
    RSS(\emph{Rich Site Summary} ou \emph{Really Simple Syndication}) ou mapeamento manual
    dos dados disponíveis (como contatos, URL para páginas \emph{web} e outros).\\}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Objetivos}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \justifying{Módulos definidos:}

    \begin{itemize}
        \item Notícias;
        \item Oportunidades;
        \item SIGAA UFPA;
        \item Pergamum UFPA;
        \item Restaurante Universitário;
        \item Mapa;
        \item Rádio Web UFPA;
        \item Contatos.
    \end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Requisitos}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Requisitos}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Deve possuir uma tela inicial com acesso rápido aos módulos:} A tela inicial do aplicativo deve fornecer atalhos para os módulos específicos da ferramenta, bem como apresentar prévias das últimas notícias e oportunidades,
        bem como apresentar o cardápio do dia.
    
        \item \textbf{Visualizar lista de notícias:} O sistema deve possuir uma tela dedicada para apresentar uma lista com as notícias disponíveis no Portal da UFPA, ordenando-as
        das mais recentes para as mais antigas. A obtenção de mais notícias se dará dinamicamente, conforme a ação de \emph{scroll} do usuário na tela.
    
        \item \textbf{Apresentar conteúdo de notícias:} Deverá, quando uma notícia for selecionada, fornecer uma tela específica que apresente: título, data, imagem de destaque, e conteúdo da notícia em questão. Opcionalmente, deve-se manter elementos
        HTML, tais como \emph{link} e formatação de texto, presentes no corpo da notícia.
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Requisitos}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.85\textwidth]{sections/ufpa-digital/table-apps-compare.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\subsection{Arquitetura}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Arquitetura}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item \emph{Model-View-Controller}
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.35\textwidth]{sections/ufpa-digital/modelview.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\subsection{Disponibilização da Ferramenta}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Disponibilização da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.65\textwidth]{sections/ufpa-digital/plataforms-support-qt.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\subsection{Módulos da Ferramenta}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Tela Inicial
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/tela-inicial.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/menu-lateral.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Notícias e Oportunidades
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/noticias.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/visualiza-noticia.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Oportunidades
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/oportunidades.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/visualiza-oportunidade.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item SIGAA UFPA
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/sigaa-ufpa.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/sigaa-ufpa-2.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/sigaa-ufpa-3.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Pergamum UFPA
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/pergamum-ufpa.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/pergamum-ufpa-2.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/pergamum-ufpa-3.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Utilização de \emph{Chrome Custom Tabs}
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/custom-tab1.jpeg}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/custom-tab2.jpeg}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Restaurante Universitário
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/ru-ufpa.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/ru-ufpa-2.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/ru-ufpa-3.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Mapa
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/map.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/map-4.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Mapa
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/map-2.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/map-3.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Rádio Web UFPA
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/radio-ufpa.png}
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/radio-ufpa-2.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Contatos
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.6\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/contatos.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{UFPA Digital}
    \small{\textbf{Módulos da Ferramenta}\\}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item Contatos
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=0.4\textheight]{sections/ufpa-digital/modulos/contatos-1.png}
    \end{figure}

\end{frame}